(美國) 反共議員Marco Rubio: 孔子學院敢討論「六四」,「人權」嗎?

魯比奧= 美國共和黨的著名反中共議員Marco Rubio

美參議員叫板在美孔子學院: 敢討論六四台灣西藏與人權嗎
作者 小山 發表時間 10-05-2018 更改時間 10-05-2018 發表時間 16:09

美國參議員魯比奧5月8日致信佛羅里達州三所和中國政府資助的孔子學院項目合作的學院，在信中這位參議員向這些學校發出挑戰，要求對1989年六四天安門大屠殺、西藏和台灣等中國侵犯人權的醜惡現代史舉行公開討論。沒有消息報告美國佛州孔子學院是否做出回應。

據美國之音報道，美國來自佛羅里達州的聯邦參議員魯比奧挑戰佛州的孔子學院，試問孔子學院敢不敢公開討論六四事件，西藏，台灣或中國人權問題。

報道說，美國參議員魯比奧5月8日致信佛羅里達州三所和中國政府資助的孔子學院項目合作的學院，在信中這位參議員向這些學校發出挑戰，要求對1989年六四天安門大屠殺、西藏和台灣等中國侵犯人權的醜惡現代史舉行公開討論。

魯比奧在本周發出這些信件之前曾於今年2月5日寫信敦促邁阿密戴德學院、北佛羅里達大學、南佛羅里達大學、西佛羅里達大學以及布勞沃德郡塞普萊斯灣高中結束這些項目。

魯比奧參議員當時寫道：“人們越來越擔心中國政府利用‘孔子學院’以及其它手段越來越咄咄逼人的企圖影響外國學術機構並影響對中國以往歷史和當今政策批判性的分析”。

據報道說，西佛羅里達大學後來回應表示，鑒於學生缺乏興趣，已經計畫切斷和中國的合作關係。

南佛羅里達大學校長朱迪·根夏夫特回應魯比奧的信件時說，已經對該校現有的孔子學院項目採取了防範措施，“以確保學院的所有教育內容對學生保持公開，僅限於學習中文普通話，並且受到該校校方人員的仔細監督和審查。”

由於邁阿密戴德學院、北佛羅里達大學和南佛羅里達大學仍然保持着教授中國歷史、語言和文化的孔子學院項目，魯比奧5月8日再次給這三所學院發信。信中說，“行政部門和國會對中國積極在國外擴大影響的運作繼續表達更多關注，並希望提高中國政府和共產黨在美國的活動的透明度。”

魯比奧還說，“除了國家安全問題之外，任何孔子學院都會帶來審查制度和自我審查的真實威脅。天安門、西藏和台灣等敏感的話題在孔子學院是禁區，或者如果討論的話，也要符合中國政府和共產黨的政策。”魯比奧在信中舉例說，“全國學者聯合會發現，當漢語教師和孔子學院的負責人被問到如果學生問到天安門廣場時他們會如何回答時，有幾個人說，他們會談論廣場的歷史建築”，而不是1989年6月中國政府殘酷地鎮壓親民主抗議者。

魯比奧參議員今年提出法案，要求類似孔子學院這樣的機構要登記為外國代理人，並推動限制向擁有這些項目的學校提供聯邦資助。

我夢見一人一架紙飛機寫滿64、文革、大躍進，飛入去呢d所謂「學院」

又贏

如果rubio做總統應該仲正過trump

魯比奧

民主自由人權係西方哲學，同孔子有咩關係

人地鬼佬都知六四係共產黨死穴, 但香港班連登仔竟然叫人唔使提唔使講

佢地無提俾強加支那藉既香港人。

Little Marco Rubio, the lightweight no show Senator from Florida, is set to be the "puppet" of the special interest Koch brothers. WATCH!

Trump 一早踢爆咗佢

千祈唔好睇小支那D洗腦功力, 用行政令直接拉人封艇先係上冊

激嬲呀爺

完美示範如為種植階級仇恨意識

Rubio